迪將訪日 促印日國防戰略合作對抗中國

2018-10-23 14:12中央社 記者康世人新德里23日專電

著眼於共同面對的中國威脅，印度總理莫迪28日將赴日本進行兩天國是訪問，可能與日本首相安倍晉三共同宣布簽署雙邊更緊密海軍合作協定，且在南亞合作推動基礎建設。

「印度斯坦時報」（Hindustan Times）今天引述日本駐印度大使平松賢司（Kenji Hiramatsu）的談話說，首相安倍正在籌劃與莫迪進行「非常個人的安排與討論」。

日本「朝日新聞」日前報導，安倍罕見地計畫在山梨縣鳴澤村的自家別墅接待莫迪，想透過「別墅外交」彰顯日本與印度的緊密關係。

平松賢司告訴「印度斯坦時報」，強大的印度符合日本的利益，為此日本將對印度提供更多支持。他又補充說，過去貿易和投資主導日印雙邊關係，「現在國防與安全需要緊隨而上」。

在莫迪訪日期間，平松說，日印將簽署一項關於海洋疆域認知的協定，同時啟動關於海軍後勤合作方面的談判。

由於日本最近拒絕參與競標印度海軍的潛艦招標案，平松表示，新德里正就日本蒼龍級潛艦與日本進行單獨談判，印度也正進行內部程序，並與印度私營企業合作夥伴談判。

除備受矚目的馬拉巴爾（Malabar）三邊聯合軍演外，印度與日本在10月舉行海上軍事演習，並於11月首次舉行雙邊陸軍聯合軍事演習。

此外，針對「一帶一路」計畫，平松指出，日印已達成協議，在印度太平洋（Indo-Pacific）地區合作進行基礎建設計畫，而這項計畫新的合作項目將在莫迪與安倍雙邊峰會宣布。

許多專家學者質疑中國藉著「一帶一路」計畫，透過貸款與興建基礎建設達成控制被援助國家，引起許多國家警惕。

平松說，期待透過上述與日本聯合的計畫，讓印度建立與南亞較小鄰國的聯繫。

日本最近確定在印度東北部建造和升級一些道路，包括連接不丹、孟加拉和緬甸的道路，所以雙方在日印領袖高峰會將確認更多這類的項目。（編輯：陳惠珍）

笑而不語

中日友好????